浸大新校長：回想理大汽油彈滿地 黑衣人會群起挾持林大輝作人質

理工大學常務及學務副校長衞炳江，於理大風暴期間隨「廚房佬」於飯堂清潔的一幕令人印象深刻，但當事人自言印象最深的事，發生在鏡頭以外。事隔一年，衞炳江仍能不假思索道出當時細節：「校園到處有汽油彈痕迹、黑衣人席地而睡、未成年的學生在追逐跑鬧，Y Core有爆炸聲傳出……感覺眼前景象很『超現實』，明明在這裡工作了20多年，但那一刻……。」他頓一頓：「我，我簡直不認識這個地方。」

去年「雙十一」大三罷，示威者與警方在理大爆發衝突，火光與催淚煙自當刻起充斥校園。理大13日呼籲師生勿返校，衞炳江首3日均有到校視察，之後他出差，返港已是衝突演變得最嚴重的一天。「那晚一班中學校長、林大輝主席、曾鈺成和張達明，與警方協商進內斡旋，我也在現場，但我刻意避開了鏡頭。」

當晚傳媒鏡頭對着曾鈺成、林大輝等人，而最熟悉校園地理環境的衞炳江，就在所有人前方帶路，從大樓梯（噴水池出入口）方向離開。憶及走下梯級那段路，衞炳江仍猶有餘悸，「大樓梯兩側有黑衣人在部署，甚至有人手持弓箭，我唯有扮有信心，也不敢擰轉頭。」他直言驚險程度「有少少覺得生命安全受威脅」，同時亦有閃過，黑衣人會群起挾持林大輝作人質等念頭，「如往壞處想，處境真的可以變得很差的。」

然而，衞炳江描述當晚雙方都有讓步，斡旋隊伍最終將不少人帶離，他翌日返回現場後，哨崗已無人看守，如同放棄抵抗一般。「氣氛已不同了，那刻我直覺這件事是能夠完結的，朝好的方向發展，我們由始至終都希望事件和平解決。」

香港浸會大學（浸大）校董會今天（7月22日）宣布任命衞炳江教授為浸大校長，任期五年，由2021年2月1日生效。

我屌啊

去年十一月「大三罷」掀起大專校園反修例示威序幕，事件一周年之際，當日損毀最嚴重的理工大學，為免觸發市民紀念的情緒，今個月收緊校園出入口管制，嚴陣以待。常務及學務副校長衞炳江接受本報專訪時解釋，措施出於擔憂市民紀念造成校園混亂，他指校方「風險評估機制」已因應此事首度升至「黃燈」。憶及理大風暴一役，衞炳江感觸良多，稱不欲「集體失憶」，「大家表面繼續生活，但內心傷疤痊瘉到甚麼地步無人知，現在重要的是多點溝通、回歸正常。」

理大上周五收緊校園出入口管制，訪客必須獲「特別批准」才可進內。本報記者在措施落實前夕獲批訪校，收緊限制首日，眼見校內氣氛平靜，各教學樓均有保安把守、巡查，流連室外的師生亦不算多。理大常務及學務副校長衞炳江，接受本報專訪時解釋，自去年事件後，校方新設一個「風險評估機制」，由校長滕錦光及一眾副校長組成的大學校長行政委員會，負責檢視和評估，「風險分『紅黃綠』三級，今次是設立以來首度着『黃燈』，因此採取行動收緊。」

衞炳江形容，去年十一月的衝突，理大一役相當具象徵性，牽涉人員甚廣，「坦白說，真是擔心會觸發市民紀念情緒或『打卡』等活動，令校園出現混亂，校方採取這一措施無可厚非。」理大年初於各主要出入口安裝閘機，衞炳江不諱言是因應機制而設，但其後疫情到來，閘機最終主要用於防疫管制，「我們從來無意令理大變成『監獄』，校外人士之前也可登記進入，機制一直都是『綠燈』，如今只是暫時收緊到月底。」

衞炳江明年二月將「過檔」浸會大學出任新校長，下月起休假至離任。臨別秋波適逢理大風暴一周年，問及願否重提舊事，衞炳江毫不遲疑：「我不喜歡『扮無事』、集體失憶，有些事發生了，經歷了，有甚麼怕別人說？」他憶述當日陪同社會人士帶隊撤離的過程驚險，至撤出校園後，始感受到繃緊的氣氛逐漸好轉，「或者我天真，我不相信那些黑衣人會無理傷害人，當時兩邊也各退了一步，保持克制、理性，最後才得以在無人命傷亡情況下落幕。」

遭熏黑的紅磚牆、打破的玻璃今已恢復原狀，但橫亘於港人的傷疤猶存，衞炳江感歎眾人「表面life must go on（繼續生活），但內心傷疤瘉合到甚麼地步無人知」，他認同人心難修復，由社運到疫情的這一年衝擊相當大，而過去這大半年遭很多事分散注意，現在未必是回顧評價的好時機，只知激化雙方關係永遠是最差的處理。「我學物理的，或許不懂怎樣處理，但我知道科研猶可分對錯，人世很多事不能簡單分對錯，我們都需要時間冷靜，加強與年輕一代溝通、回歸正常，討論對錯並無意義。」

朱媛..........

明明校長冇影先要林大輝出面

浸大無人理架喇

唔識處理但做到校長

但我刻意避開了鏡頭

你老母閪龜縮到啊

所以我一向都話

理大輸 唔係因為輸守城
而係想守城果班人決心唔夠
外面果班人又日日放風叫救命
入面班人守城 但守得幾日又開始驚
根本城外城內嘅人都未Ready

基本上入面有五千個人真係決心守的話
守你三個月都得
只不過守唔夠三日
出面果班假抗爭派已經主動自亂陣腳
兩句唔埋第三句已經話到警犬好似就快射飛彈滅城咁

成班東亞病夫
所以華人呢種劣等民族係理應做奴隸的

唔洗食野？

反正都吹不如話d 手足會圍姦林大輝啦

嘩？

話守城係咪冷氣軍師
經歷過雨革都知冇可能，一大班唔識嘅人，邊個聽邊個order?
冇階級冇指揮係守唔到城

搵一班人著便服話係「自己友」然後話「呢度封住太危險，一陣有事走唔到」「我地大圍傾過決定放棄呢度後退」已經可以拆左個RB。

呢班人可以係黑警，可以係販民議助/朋黨,即係黃浩銘，區諾軒呢堆撚人，你敢質疑佢哋就一大班人兇你

喺街頭就係唔見一條街，喺建築物入面就係完全失守

一年後守城撚仲係死唔要面出黎獻世

的確好得人驚
大學入面成班都係不知明嘅外人
入嚟破壞校園

聽佢講嘢都知冇乜思考過

有幾壞
變condom囉
全世界都唔同「恐怖分子」談判架啦

唔怪得日本唔撚理咩「南京大屠殺」「尖閣諸島」，支那角度歷史真係得啖笑

睇佢profile都知係厭世毒撚扮清高

又一隻

所謂踩港撚九成都係五毛，目的旨在消滅香港人對自己嘅自信、自豪同埋感情，製造互不信任、互相猜疑、自暴自棄嘅氛圍，從而穩定政權。以下現象為其中一個表徵：

大家有冇發現，連登總係有一班人，無論你做啲咩嘢，都可以有位話到你，一日到黑不斷講輸啦輸啦冇人做嘢啦移民啦，你唔做嘢佢地會話香港人係奴隸係抵死係癈柴，你去做佢地會話得雞水咁小力有咩用呀邊夠人鬥呀，不如放棄啦快啲移民走佬啦，當社會上有一大班人去做嘅時候佢地就會笑你係送頭係戇鳩，跟住就會講人地食花生睇戲移民呀你地就繼續做傻仔幫港豬移民走啦之類嘅說話內容。佢地真係同路人？大家試諗下，如果真係手足係會俾建議幫手補鑊，即使有唔同意見亦唔會淨係留言不斷笑香港人送頭嘅撚樣，冷嘲熱諷撚一黎只會對件事無幫助，二黎只會散播失敗風同打擊士氣，令人遺憾嘅有唔少傻仔上咗呢一班人嘅當連自己都講埋一份。呢一班究竟係咩人，自己諗。

已封鎖會員 - 十二人の使徒完全封鎖
已封鎖會員 - 飛天意麵神完全封鎖
已封鎖會員 - 改完再改完全封鎖
已封鎖會員 - 英德納雄耐爾完全封鎖
已封鎖會員 - 飛天意麵神完全封鎖
已封鎖會員 - 菱川六花😕完全封鎖

cl7s

你一定係入面啦 手足

睇得多三國演義

走下梯級那段路，衞炳江仍猶有餘悸，「大樓梯兩側有黑衣人在部署，甚至有人手持弓箭，我唯有扮有信心，也不敢擰轉頭。」他直言驚險程度「有少少覺得生命安全受威脅

點解唔講下有幾多黑衣警甴手持長槍部署？

講啲野好撚難聽
咩野叫因為佢天真，所以不相信黑衣人會傷害人
我屌佢老母

講又咁講，睇番twitter 每日任就大概知道而家仲有幾多人仲堅持緊

屌你老母

on撚9 有5000人兩日餓死曬啦

有睇理大圍城 對啲校長入去所謂「救學生」好反感
好記得班校長入去高高在上 依家教精你個幕
校長可以唔同意學生的行為 但有責任理解 而唔係一味批評
成年依個浸大準校長只係識回憶 冇反思 真係帶領到一間學校咩

封撚咗理大仲大條道理
一定信係因為防疫啦 當香港人弱智？

打壓就打壓 扮咩高尚？
理大依家根本就係圍城
起個垃圾閘機 個個出入學校都要實名制
訪客入內要事先申請 仲要學校approve
記者完全唔俾入校

你老味 講到自己唔怕面對曾經發生嘅事
但又要打壓理大學生會搞放映會

垃圾埋土 執撚咗佢啦

就係呢啲情緒勒索搞到好多人硬住頭皮衝左入去救人
不成搞到自己一身蟻⋯

屌都費事

成班中二病痴埋一成自己焚城打爛曬所以逃生出口，搞到唔少重傷既運唔走，有得匿既地方就水浸曬。

你啲中二病未撚同我駁，你呢啲得把口既眞係累撚死勁多人

收皮la 冷氣軍師
咁叻又唔見你守
入面一千人都冇 全部學生黎
守三個月冇補給 你奶共奶上腦？

快啲死啦垃圾

仲有林大輝班正仆街 入黎咁L多事
報狗話手足入水渠 搞到成個紅磡灣水渠出口都有便衣 又拉一堆 屌你老母

行勇武始終需要人脈&滲透&地下&海外部隊&科研小組&軍火
at least 可以擋到子彈 & 有武器
而且要有軍訓 唔係一上腦就真係送頭
理大一疫就睇到
雖然好尊重呢班手足嘅決心

講咗幾個月打游擊
守城變陣地根本一開始就戰術上錯誤

事實係
無守過城 佢地想走 唔係想守 或者想留
係錯過左走的時機 然後再冇能力走
在冇守同留的諗法下 被留守係唔會有所謂意志同決心 只有恐懼 同心理壓力
亦麻煩收起依種情緒主導的豪言豪語
唔好再盲目被情緒主導判斷

係喎
你果日係裡面？
守你老母咩 入黎亂槍掃射你可以點？
果日癲到放震撼彈喎

浸大浸閪死

垃圾學校
利申：校友

死開啦五毛藍絲狗

弓箭嘅殺傷力高過長槍
乜撚嘢邏輯嚟
咁都做到校長真係勁

冷氣軍師應該都知三軍未動糧草先行啦冷氣傻閪

起完底 決定block撚柒你

一早block咗你

你有無諗過入面有幾多狗？

你估打機咩on9
人哋有槍有炮 武力咁唔對等點樣守城呀

呢條撚樣現形啦咩
之前仲塑造到佢好關心學生咁 on99

呀軍師，你收收皮先好嘛

入面啲野食夠食成個月，聽記者朋友講

可唔可以制裁埋呢條友

最撚劣等咪佢呢種人，影衰華人

打機都知啦
你 黑暗時代 vs 人哋 帝王時代
一定打唔過

正常人見對方攻過嚟都一定運咗村民走先
匿埋睇下有冇得東山再起

就係你地班柒頭叫人入去守
搞到出面幾多人俾狗咬？
講撚到明俾狗圍實收皮
你班冷氣軍師就叫人散水撚
尤其係果個鄭立 乜鳩大學係要塞一定要守
徹頭徹尾口水佬 害撚左幾多人

食物只係基本
冇訓練，冇組織，冇士氣
一俾人圍就驚
根本冇得守

當日講過，要救入面班人好易，300萬人一齊行入理大，沿途不斷狗拉，其他人繼續行，不被拉不斷行，到埗就同入面班友一齊行返出嚟，你點分我係啱啱行入去定掟氣油彈果啲？到時一齊告非法集結又好，一齊告暴動又好，官司慢慢打，單係睇佢點用3萬人拉300萬人就夠威一世。

唔係無贏嘅方法，只係香港人揀咗輸。

大話精

新制裁對象

死番去大陸做校長啦

行你老母，成條路白色同藍色架你老母臭閪

港共真理部改寫歷史

今日22號任命？
今日14號咋喎

守城係work
只係發展方向會唔同左

講你就兇狠
做你就碌撚

其實你知唔知無大台係點黎？

安在家中上連登寧舍大口氣

打機咩 300萬人中南海都入到啦

守嚟做咩
除非你話用嚟吸引兵力之後去突襲其他地方eg
中聯辦，禮賓府，狗總

如果為守而守
無論戰略定戰術都輸

奶共狗食屎啦

其實佢係咪真係住喺香港

頭兩日已經係咁
所以果時守一日一夜已經瓦解哂
呢邊話俾人屌要拉隊走 果邊話要撤防 另一邊就話出事動員人力走過去咩事都無

圍城本身就係做over左，唔圍都唔會守得耐

挾持？用刀降住佢條頸定用槍指住佢個頭？

啱呀
無組織守條春咩
外面又支緩唔到
想人死咩

行乜9無tg 無水炮車？
連登仔成日坐係屋企諗埋d on9 野就以為自己係軍師

點work法

究竟呢個嘅真身係邊個查到未

其實唔work
你剩係衞生問題都有排搞啦
邊個肯做？

不得不承認除咗中大
其他院校係有少少做多咗
傷亡太慘重

仲藍撚過林大輝

每一次睇落好似對住政府/差佬有優勢只係因為佢哋未準備好應付果種情況，拖長/重複就輸到仆街

應該係聽開細良

祝全港大學高層全家生癌死

自認廢嘅領袖我覺得好失敗

回想香港催淚彈遍地 防暴警察會群起擄走年輕人虐打

呢個就係手足要思考既第二個問題
守城係香港獨立戰爭預演黎

你睇下立陶宛電視台事件就會明

小測完，睇下大考會點丫啦
香港只係小戰場 香港多道徳撚
戰場向內地 幾億呢玩精彩得多

推翻滿清從香港開始
但戰場係向中國大陸

我反而buy 呢個諗法 但anyway 我點都唔會踩勇武
踩勇武嘅話 其實即係踩緊自己一直支持嘅野

的確唔關守唔守到時 大家打機打得太多
睇戲睇得太多 成日喺度諗邊度易守難攻
邊度有險可守 邊度好守邊度守唔到咁
呢啲idea 基本上直接反映出講嘅人9成係未上過場嘅人

落過場嘅一定會明 根本冇邊度好守唔好守
只係守定唔守 做定唔做
除非你係現場嘅部署上調配 喺現場情況下做考慮
否則從咩地形咩戰力等等中二病上身分析基本上都on9